Cette porte, généralement identifée par ses coordonnées comme la
\textsc{Tor im Planquadrat J/21}, fut fouillée dès 1938, car elle
affleurait la surface et que les moellons étaient régulièrement
réemployés comme matériau de construction dans le village moderne de
\bo{}. Les fouilles ont permis d'établir la forme de la porte et mis
au jour une riche tombe hellénistique
(\cref{plan-tortstr-1938})\footnote{\cite[33--35]{Bittel1939}.}. Ces
premières recherches ont été reprises en août 1978 et on conduit
\Neve{} à définir trois phases. D'après ses recherches, il n'existait
probablement pas de porte à cette endroit, lors de la phase la plus
ancienne (\cref{plan-torWterstr-1978}). La porte a été percée lors
d'une phase suivante et a été rénovée comme le montre plusieurs
traces de remaniement.

Cette porte mesure \SI{4,85}{\metre} sur \SI{6,5}{\metre} et possède
deux redans de \SI{2,7}{\metre}. À l'image des deux autres portes
connues du \poternenmauer{} à
\bka{}\footnote{\cite[300--302]{Neve1994a}.}, cette porte n'est
flanquée
que d'une seule tour, à l'ouest. Dans les trois cas, le passage est
étroit. Sous les portes de \bka{}, des canalisations ont été mises au
jour et, étant donné qu'à la \nordT{} une canalisation se dirige
directement vers la porte, il est plus que probable qu'une
canalisation se trouvait également sous cette porte.

La réfection de la porte est indéniable. Néanmoins, il est
difficilement envisageable de ne pas avoir de porte à cet endroit à
toutes les périodes. Sans porte dans cette zone, la circulation dans
la ville basse est presque impossible. Le système de canalisation, qui
a été dévié vers le nord dans une phase plus tardive (\infra{}
\cref{canalisations-en-pierre}), indique qu'une porte devait se trouver
ici dès la construction de l'\abschnittsmauer{}.


\opt{optbw}{
\begin{figure}[h]
 \begin{minipage}[b]{0.48\linewidth}
    \centering
    \fbox{\includegraphics[width=0.8\linewidth, angle=270]{Fig_47}}
    \caption{Plan de la porte de 1938 (\Naumann), \cite[33, fig.
    42]{Bittel1939a}}
    \label{plan-tortstr-1938}
 \end{minipage} \hfill
 \begin{minipage}[b]{0.47\linewidth}
    \centering
    \fbox{\includegraphics[width=75mm]{Fig_48}}
    \caption{Relevé de la porte de 1978 (\Neve) ; \WTRe}
    \label{plan-torWterstr-1978}
 \end{minipage}
\end{figure}
}
